# tank-defender
## Описание
tank-defender - шаблон для создания игры на базе движка Unity3D с расчетом на масштабируемость решения.
Игра состоит в том, чтобы танком уничтожать монстров, которые спавнятся на сцене.
Основной упор был сделан на бытрое добавление нового вооружения, добавление новых типов монстров, новых алгоритмов поведений монстров.

# Архитектура

Приложение разбито на несколько основных систем:

- Core - глобальные контроллеры и UI
- Monster - описание монстров, менеджер для создания монстров, система хранения монстров
- Tank - системы управления танком, его вооружением, управлением ввода с клавиатуры, перемещение танка.
- Utilities - дополнительные скрипты, помогающие реализовывать программные компненты решения
- Editor - скрипты для улучшения работы разработчика в движке. 

# Core

## DependencyResolver
Простой скрипт для имитации Dependency Injection, чтобы не тянуть за собой тяжеловесные фреймворки. Предостовляет доступ к основным компонентам системы:

- Tank Movement Controller
- Tank Weapon Controller
- Game Manager
- Monster Manager
- Tank Controller

## Game Manager
Скрипт для управления состоянием игры. 
Содержит два основных состояния игры и эвенты, реагирующие на их изменения
IsGameRunning - логическое состояние игры, является ли сейчас игра запущенной.
IsGamePaused - физическое состояние игры, должны ли сейчас работать контроллеры, которые обрабатывают различные действия

## CameraFollow

Скрипт для управления поведением камеры.
Выставляет позицию камеры относительно танка в полярных координатах. 
Данный скрипт позволяет выставить камеру как в виде от 3-его лица, так и в формате сверху вниз, как для TowerDefense.
Таким образом у нас есть понятные настройки камеры:

- Tank - ссылка на объект танка, за которым надо следовать
- TargetCamera - камера, которую необходимо контроллировать. таким образом скрипт необязательно должен находиться на камере
- CameraPositionAngle - угол между камерой и плоскостью по которой двигается танк
- CameraDistance - дистанция камеры до танка
- CameraLookAngle - с каким углом камера повернута относительно горизонтали вниз.



## UI
Система UI содержит 4 основных контроллера:

- WeaponSystem - показывает состояние перезарядки текущего оружия, какое оружие сейчас выбрано, следующее и предыдущее оружие
- HitpointIndicator - показывает текущее состояние здоровья танка
- EndGameController - заставка после завершения игры
- StartGameController - заставка перед началом игры с кнопкой старта игры

# Tank
Данный компонент разделен на 4 основные системы:

- Система управления перемещением танка
- Система управления вооружением танка
- Система управления инпутом с клавиатуры
- Основной контроллер танка

В рамках системы танка мы делаем упор на масштабирование разных видов вооружений танка. Поэтому каждый тип вооружения может быть реализован отдельным типом, и в системе хранения могут находиться варианты вооружения с разных типов, если типы реализуют интерфейс IWeapon.
В будущем также можно развить систему видов снарядов, что еще больше повысит потенциал системы.

## TankMovementSystem
### ITankMovementController
Интерфейс реализацию которого использует контроллер инпута, для управления перемещением танка
### TankMovementController 
Контроллер по умолчанию, который двигает танк в зависимости от инпута
### TankRigidbodyMovementController 
Контроллер для управления танком при помощи физики. Используется в примере сцены, для ограничения зоны передвижения танка
### TrackController 
Контроллер для управления гусеницами танка. Используется контроллерами перемещения для визуализации движения танка.

## TankWeaponSystem

- Система управления вооружения танком
- Система описания вооружения танка
- Система хранения вооружения танка
- Система управления поведением снарядов

### BulletSystem
BulletController - скрипт контроллирующий поведение снарядов. Использует физику для перемещения. Использует физику для отслеживания попадания в монстра или в пол\стены

BulletPool - скрипт для организации создания объектов снарядов, согласно описанию типов снарядов, который ему передается при инициализации. 
Синглтон. Может быть быстро переделан для поддержки нескольких пулов.
Не поддерживает новые типы снарядов после инициализации пула. Использует внутренние системы описания снарядов для ускорения их создания в Runtime.
Рекомендуется создавать методом BulletPool.CreatePool() с параметрами:

- int defaultObjectsAmount - количество снарядов который будет создаваться для каждого типа снарядов.
- IEnumerable<BulletDescription> bulletPrefabs - описание типов снарядов
- poolParent - родительский объект под которым будет создаваться пул.

Все снаряды идентифицируются по их типу (название вооружения). 
Для получения необходимого снаряда есть публичный метод BulletController GetBullet (string bulletType) - который возвращает контроллер снаряда и автоматически регулирует ситуацию, когда не хватает объектов в пуле, путем расширения соотвествующего пула снарядов.

### WeaponSystem
IWeapon - интерфейс, который описывает информации о вооружении танка. Все скрипты, которые реализуют тип вооружения, должны реализовывать этот интерфейс
TankWeapon - скрипт для описания вооружения по умолчанию.

### WeaponStorage
TankWeaponStorage - ScriptableObject который реализует систему хранения доступного вооружения для танка. Также реализует систему переключения вооружения.
Не может быть заполнен из Unity по умолчанию, поэтому использует дополнительный инструмент для заполнения хранилища. Инструмент представлен в виде перегрузки инспектора данного типа и будет описан в разделе Editor.
Также для системы хранения и вооружения предусмотрены следующие аттрибуты для контроля поведения инструментов по работе с системой вооружения:

- WeaponTypeDisplayName - Изменяет имя типа вооружения (IWeapon), которое будет отображаться пользователю при настройке хранилища вооружения
- ExcludeWeaponFromStorage - Показывает, что данный тип вооружения необходимо исключить из списка доступных типов вооружения для настройки хранилища. Необходим для базовых типов вооружения, которые не должны отображаться в хранилище 

## TankInputController
Настраивает привязку кнопок к действиям, считывает нажатые кнопки и передает их в соответствующие компоненты

## TankController
Контроллирует состояние танка, его здоровье, защиту, принимает урон от монстров и региструет конец игры, когда здоровье упало ниже нуля.

# Monster

Система монстров направлена на масштабирование видов монстров и их поведения. Поэтому данный компонент системы имеет, в отличие от системы вооружения, два направления масшатабирования системы:

- Описание монстра (IMonster)
- Описание поведения монстра на сцене (MonsterBehaviourBase)

Компонент настройки монстров разбит на следующие части:

- MonsterManager
- MonsterController
- MonsterSpawnPoint
- MonsterPool
- IMonster
-- MonsterDefinition
-- MonsterWithCustomInspector
- MonsterBehaviour System
-- MonsterBehaviourBase
-- MonsterBehaviourType
- MonsterStorage System

## MonsterPool

Синглтон. Может быть быстро переделан для поддержки нескольких пулов.
Как и BulletPool создает и регулирует выделение и создание различных типов монстров, различает их по имени. В отличие от BulletPool поддерживает ситуацию, когда мы не инициализируем типы монстров с самого начала. Или добавляем совсем новый тип монстров в Runtime.

## MonsterSpawnPoint

Описывает точку для спавна монстров. Имеет кастомное гизмо для того, чтобы показать в какой области находится точка спавна. Имеет параметр SpawnRate чтобы показать откуда монстры пойдут с большей\меньшей вероятностью.

## IMonster

Базовый интерфейс для описания монстра. Передает основные параметры монстра. При этом помимо разных скриптов описания монстров, система также поддерживает модификацию их поведения в зависимости от выбранной реализации через поле типа MonsterBehaviourType.

### MonsterDefinition

Реализация хранения информации о монстре по умолчанию.

### MonsterWithCustomInspector

Реализация хранения информации о монстре, для которой мы также реализовали кастомный инспектор для отображения его в инструменте по напонлнению хранилища монстров.

## MonsterController 

Контроллер для управления поведением монстра с точки зрения базовых требований игры - нанесение и получение урона, инициализация MonsterBehaviour, передача в скрипт поведения монстра базовых параметров и эвентов.
Компоненты системы связываются именно с этим скриптом, а он дальше уже передает то, что необходимо в скрипт поведения монстра.

## MonsterBehaviourSystem

### MonsterBehaviourType

Класс для сериализации типа поведения монстра. Также для него создан Drawer для UIElements, который описан в Editor.Inspectors.MonsterStorage.Fields.MonsterBehaviourTypeField

### MonsterBehaviourBase

Базовый абстрактный класс для поведения монстров. Указывает все необходимые методы и поля реализация которых необходима для работы MonsterController.

### DefaultMonsterBehaviour

Реализация поведения монстра по умолчанию, которая использует NavMeshAgent для перемещения монстра, физику и скрипт DefaultMonsterCollisionChecker для определения столкновения с танком. Можно добавить новые поведения монстров, например перемещаться при помощи других систем поиска пути (A* Pathfinding) или по другому реагироватьна урон, добавлять анимируемых монстров, и.т.д.

## MonsterStorage

Данная часть состоит из ScriptableObject MonsterStorage и аттрибутов для управления отображением инспектора хранилища монстров

### Monster Storage

Скрипт для хранения описаний моснтров, а также для получения случайного монстра из списка загруженных монстров.

### Атриббуты для управления инспектором хранилища монстров

- ExcludeMonsterBehaviourTypeFromStorageAttribute - исключить реализацию MonsterBehaviourBase из хранилища монстров
- ExcludeMonsterFromStorageAttribute - исключить описание монстра из хранилища монстров
- MonsterTypeDisplayNameAttribute - задать отображаемое имя для типа монстра в инспекторе хранилища монстров

## MonsterManager

Основной скрипт для управления всеми монстрами. Создает пул, регулирует количество монстров на сцене.

# Utlilities

Дополнительные скрипты разбиты на 3 части:
- Mono - MonoBehaviour или скрипты которые в них используются
- Runtime - чистые классы, упрощающие работу других систем
- Editor - скрипты. которые используются 


## Mono

### ApplicationExit

Скрипт, который выключает игру в билде по нажатию кнопки Escape.

### CustomUnitEvents

Файл для хранения кастомных эвентов Unity. В рамках данного приложения хранить FloatEvent для создания эвента с одним float параметром.

## Runtime

### AppDomainExtensions

Расширения для AppDomain - в данном случае позволяет получить все типы домена по вызову AppDomain.CurrentDomain.GetAllTypes()

### ReflectionUtility

List<Type> GetAllExclusiveInheritorsOf(Type target) - позволяет получить всех наследников класса\интерфейса, исключая данный тип

### TypeExtensions

Расшириение для типа System.Type

bool IsReallyAssignableFrom(this Type type, Type otherType) - Проверяет можем ли мы использовать два данных типа как замена друг другу. Используется для создания отрисовщиков полей в FieldFactory

## Editor.Fields

### FieldFactory

Фабрика, которая выдает UIElement который можно использовать для задания типа, который в него приходит. На текущий момент не умеет корректно отрабатывать UnityEngine.Object

### FieldDrawerAttribute

Атррибут для указания того, что FieldFactory может использовать данный тип (наследник VisualElement и INotifyValueChanged<T>) для отрисовки заданного типа и его наследников.

# Editor

Пространство для описания инструментов расширения редактора.

Utilities уже расписаны в рамках подраздела Utilities

## Inspectors

### Core

GameManagerCustomEditor - добавляет кнопку RunGame для компонента GameManager

### Fields

PrefabPreviewField - UIElements поле для назначения GameObject, при этом будет отображено превью префаба при помощи AssetPreview.GetAssetPreview()

### WeaponStorage

Schemas - хранилище UXML схем для UIElements

TankWeaponInspectors - содержит инспекторы для отрисовки типов вооружения:

- TankWeaponInspectorBase  - базовый абстрактный класс для инспекторов танка (IWeapon).
- TankWeaponReflectionInspector - базовая реализация инспектора, которая отображает все публичные поля класса при помощи FieldFactory
- CustomTankWeaponInspector - аттрибут для указания, что данный инспектор является кастомным инспектором для приведенных типов вооружения (IWeapon). 

WeaponStorageInspector - основной класс - инспектор для WeaponStorage. После изменений обязательно нажимать на кнопку SaveAllWeapons для сохранения результата в объект Unity. При этом создаются Preview для тех реализаций IWeapon, в которых они не заданы

Текущие проблемы: 

- При сохранении хранилища, не сохраняются на диск Preview для вооружения, поэтому после перезапуска проекта, они будут утеряны (Если не были назначены вручную)
- Реализована схема удаления типа вооружения, но нет отображения кнопки для удаления типа вооружения. Предполагается, что в отличие от MonsterStorageInspector кнопка удаления будет реализовываться самим инспектором хранилища, как обертка над кастомным инспектором типа вооружения.


### MonsterStorage

Schemas - хранилище UXML схем для UIElements

Fields.MonsterBehaviourTypeField - Отрисовщик для класса MonsterBehaviourType, который показывает попап из всех MonsterBehaviour которые зарегистрированы в системе.

Attributes.CustomMonsterInspector - аттрибут для указания, что данный инспектор является кастомным инспектором для приведенных типов монстров (IMonster). 

MonsterInspectors

- MonsterInspectorBase - базовый абстрактный класс для инспекторов монстров (IMonster), помимо отображения полей, класс наследник должен отобразить кнопку для удаления экземпляра монстра из хранилища.
- MonsterReflectionInspector - базовая реализация инспектора, которая отображает все публичные поля класса при помощи FieldFactory
- MonsterAdjustedInspector - Тоже что и MonsterReflectionInspector, за исключением того, что для отображения префаба монстра используется MonsterBehaviourTypeField.

MonsterStorageInspector - основной класс - инспектор для MonsterStorage. После изменений обязательно нажимать на кнопку SaveAllWeapons для сохранения результата в объект Unity. 
